[大愛] 貨車鏟上單車徑撞人 至少8死十幾傷

美國紐約下曼哈頓區周二下午發生貨車鏟上單車徑撞人襲擊，至少8死十幾傷。疑兇下車後展示疑似槍物體，高呼「真主偉大」，被警員開槍制服。市長白思豪指事件是恐怖襲擊。聯邦調查局介入調查。

警方表示，事發於西區公路附近，鄰近是一間高中和世貿中心遺址。紐約市警方在Twitter表示，涉事小型貨車撞單車客和行人後，在當地名校斯泰弗森特高中（Stuyvesant High School）外與一部校巴相撞，疑兇下車展示兩把仿真槍，警員向他開槍，之後制服他。警方指校巴上兩名兒童和兩名成年人受傷。

比利時外相表示，一名比利時國民在襲擊中罹難。

那部有Home Depot標誌的貨車損毀，單車徑上遍佈單車殘骸。有目擊者見到貨車全速駛入單車徑，撞到多人。有屍體倒臥高中外。22歲學生威廉斯表示聽到5響槍聲，見到一名身材魁梧的鬈髮男子被捕，他表現平靜，無反抗。

警方指疑兇是29歲男子賽波夫（Sayfullo Saipov），2010年由烏茲別克來到美國，持有綠卡，住在新澤西州，持有佛羅里達州車牌。行兇時手持彩彈槍和氣槍，被警員擊中腹部，已被送院。

白宮表示，總統特朗普已獲知會這次襲擊，指兇徒是喪心病狂。

華裔Uber司機： 現場血迹斑斑多人倒地

紐約周二有人駕車鏟上單車徑撞人，造成多人死亡，目擊者形容事發時現場陷入一片混亂恐慌。

至少兩人當場死亡，屍體用帆布蓋着。身在事發現場附近的市民蓋伊（Tom Gay）表示，最初聽到有人說發生了意外，之後一名女子大叫「他有槍！他有槍！」蓋伊說，他之後聽到五至六聲槍響，見到疑似疑兇的穿運動裝持槍男子中槍倒地，疑似警員男子用腳踢開他手上的槍。

警方其後證實疑兇所持並非真槍。

事發後大批警員趕到現場，封鎖道路調查。這天碰巧是Halloween，附近原定晚上準備巡遊等慶祝活動。

另一目擊者達菲（Eugene Duffy）指事發時人來人往，突然見到白色小型貨車駛上單車徑，之後與一部校巴相撞。有途人受驚尖叫。

Uber司機易晨（Chen Yi 音）表示，見到貨車在單車徑撞人，之後傳出聽到七至八響槍聲，見到警員擎槍指向一名跪地男子。易晨說見到現場血迹斑斑，多人倒地。

兇徒來自烏茲別克 撞人後持仿真槍呼「真主偉大」

美國傳媒報道，周二在紐約曼哈頓駕駛貨車撞人的，是一名居住在新澤西州的29歲烏茲別克公民。警方證實他行兇後下車，高呼「真主偉大」。

持美國綠卡的兇徒賽波夫（Sayfullo Saipov），下午駕駛貨車鏟上西區公路旁的單車徑，有途人、單車客和跑步的人被撞，直至攔腰撞向一部校巴才停下。

穿運動裝的賽波夫之後下車，手持兩把疑似槍的物體。網上流傳他企圖逃走的片段。他最後被穿制服警員開槍擊中腹部，被制服後送院，正接受手術，但無生命危險。

警方其後證實賽波夫手持的是彩彈槍和氣槍。

「不容IS重來」特朗普Twitter留言：夠了

美國總統特朗普在紐約發生恐襲後，在Twitter發文，指不容極端組織伊斯蘭國（IS）重返美國。

特朗普表示：「我們在中東或別處擊敗IS後，不容他們重返或進入我國。夠了。」

紐約州長科莫（Andrew Cuomo）認為今次獨狼式襲擊，未有證據顯示背後有更大陰謀。

IS近月在敍利亞和伊拉克節節敗退，多國擔心在當地參與「聖戰」的外國人「回流」後，會構成安全威脅。

美國紐約曼哈頓周二發生的汽車撞途人事件，兇徒駕駛貨車鏟上單車徑，衝了約1.2公里才停下。

兇徒駕駛一部從家具建材零售商Home Depot新澤西分店租來的小型貨車。他下曼哈頓區侯斯頓街（Houston Street）鏟入沿西區公路而建的單車徑，南行衝了相當於14條街的距離，其間有行人、單車客和跑步者被撞。貨車駛至錢伯斯街（Chambers Street）攔腰撞到一部校巴才停下。

事發現場與2001年被撞毀的世界貿易中心遺址僅7街之隔。

《紐約時報》引述兩名執法人員消息，在貨車附近發現手寫阿拉伯文字條，內容關於向極端組織伊斯蘭國（IS）效忠。

出兵未呀